4歲女想早點上天堂 因怕被人打死 專家: 小朋友的思維是被動的

這個月來，打開電視、報紙，幾乎日日都有暴力的報導，但當小朋友看到這些畫面時，父母又能給予他們足夠的心理輔導嗎？

有家長在童書交流分享組問各位家長意見，「沒有政治成份，6歲女兒突然問點解要有警察，呢一刻我唔識點答，真心求童書介紹，先謝！」

有網民留言表示，「其實眼下社會發生咩事並不影響警察呢個工種本身嘅重要性，大可平常心先作解釋，至於是否再深入討論好睇你自己意向同埋佢有幾成熟去理解。」

一位家長同樣分享她女兒的個案。「最近的小朋友的問題都嚇親…我女四歲半，佢話我知，佢想早點死，因為死了可以先上天堂，不用被人打死。我老公都叫我唔好再喺啲女面前睇新聞。細女三歲，我一看新聞就話：唔想睇打人呀！」

由此可見，有關衝突的新聞畫面對孩子有負面的影響，假如這些負面情緒沒有處理好，或對孩子日後造成嚴重的影響。

Source:

仲諗緊出唔出元朗好

上天堂就會見到林鄭個吉位

林奠地獄有位